msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-17 17:52+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2021-12-24 01:38+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/subclass/"
"ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Subclass/&DomainBattleDescription"
msgid ""
"The Battle domain grants powerful combat spells. Its clerics can deal damage "
"as well as providing front-line healing."
msgstr ""
"전투 권역은 싸움에서 강력한 주문을 이용합니다. 이 권역의 클레릭은 최전선에서 아군에게 치유를 제공하는 동시에 적에게 피해를 줍니다."

msgctxt "Subclass/&DomainBattleTitle"
msgid "Battle"
msgstr "전투"

msgctxt "Subclass/&DomainElementalColdDescription"
msgid ""
"The Elemental domain allows a cleric to become one with the elements. The "
"ice sub-domain makes you less vulnerable to cold damage and grants you ice-"
"based attacks."
msgstr "원소 권역은 클레릭이 원소와 하나가 되도록 합니다. 이 권역은 냉기 피해 저항을 높이고 냉기 기반 공격을 부여합니다."

msgctxt "Subclass/&DomainElementalColdTitle"
msgid "Elemental (Ice)"
msgstr "원소 (냉기)"

msgctxt "Subclass/&DomainElementalFireDescription"
msgid ""
"The Elemental domain allows a cleric to become one with the elements. The "
"fire sub-domain makes you less vulnerable to fire damage and grants you fire-"
"based attacks."
msgstr "원소 권역은 클레릭이 원소와 하나가 되도록 합니다. 이 권역은 화염 피해 저항을 높이고 화염 기반 공격을 부여합니다."

msgctxt "Subclass/&DomainElementalFireTitle"
msgid "Elemental (Fire)"
msgstr "원소 (화염)"

msgctxt "Subclass/&DomainElementalLightningDescription"
msgid ""
"The Elemental domain allows a cleric to become one with the elements. The "
"lightning sub-domain makes you less vulnerable to lightning damage and "
"grants you lightning-based attacks."
msgstr "원소 권역은 클레릭이 원소와 하나가 되도록 합니다. 이 권역은 번개 피해 저항을 높이고 번개 기반 공격을 부여합니다."

msgctxt "Subclass/&DomainElementalLightningTitle"
msgid "Elemental (Lightning)"
msgstr "원소 (번개)"

msgctxt "Subclass/&DomainInsightDescription"
msgid ""
"The Insight domain focuses on learning, memory, and deduction. Those who "
"embrace this domain are renowned for their knowledge and wisdom."
msgstr "통찰 권역은 학습과 기억, 추론에 중점을 둡니다. 이 권역의 사람들은 심도깊은 지식과 지혜로 유명합니다."

msgctxt "Subclass/&DomainInsightTitle"
msgid "Insight"
msgstr "통찰"

msgctxt "Subclass/&DomainLawDescription"
msgid ""
"The Law domain focuses on protecting the innocent and punishing the guilty, "
"granting powers and spells to control and tame the unlawful."
msgstr "질서 권역은 불의에 맞서는 능력과 주문을 이용해 무고한 사람을 보호하고 죄인을 처벌하는 것에 중점을 둡니다."

msgctxt "Subclass/&DomainLawTitle"
msgid "Law"
msgstr "질서"

msgctxt "Subclass/&DomainLifeDescription"
msgid ""
"The Life domain focuses on the vibrant positive energy - one of the "
"fundamental forces of the universe - that sustains all life, and grants "
"unrivaled healing abilities."
msgstr "생명 권역은 우주의 근본적인 힘 중 하나인 활기찬 삶에 초점을 맞춰, 모든 생명을 지탱하고 월등한 치유 능력을 부여합니다."

msgctxt "Subclass/&DomainLifeTitle"
msgid "Life"
msgstr "생명"

msgctxt "Subclass/&DomainOblivionTitle"
msgid "Oblivion"
msgstr "망각"

msgctxt "Subclass/&DomainSunDescription"
msgid ""
"The Sun domain encompasses the powers of cleansing light and warmth of the "
"sun itself. Clerics who embrace this domain are beacons of light in a world "
"of darkness."
msgstr ""
"태양 권역은 정화의 힘을 가진 빛과 태양의 따뜻함을 받아들입니다. 이 권역을 따르는 클레릭은 어둠의 세계에서 빛의 등불이 되어줍니다."

msgctxt "Subclass/&DomainSunTitle"
msgid "Sun"
msgstr "태양"

msgctxt "Subclass/&MartialChampionDescription"
msgid ""
"Champions focus on the raw physical power, honed to deadly perfection. Those "
"who model themselves on this archetype combine rigorous training with "
"physical excellence to deal devastating blows."
msgstr ""
"챔피언은 순수한 육체의 힘을 갈고 닦아 치명적일 정도의 완벽함을 추구하는 자들입니다. 우수한 신체 능력과 혹독한 훈련을 합쳐 파괴적인 "
"일격을 만들어냅니다."

msgctxt "Subclass/&MartialChampionTitle"
msgid "Champion"
msgstr "챔피언"

msgctxt "Subclass/&MartialMountaineerDescription"
msgid ""
"Mountaineers are trained to fight in difficult terrain and confined spaces. "
"They are capable skirmishers and know how to take advantage of small spaces, "
"given the right equipment."
msgstr ""
"마운티너는 험난한 지형과 포위된 전장에서도 잘 싸우도록 훈련받았습니다. 그들은 유능한 척후병이며 적절한 장비만 있다면 협소한 공간을 잘 "
"활용할 줄 압니다."

msgctxt "Subclass/&MartialMountaineerTitle"
msgid "Mountaineer"
msgstr "마운티너"

msgctxt "Subclass/&MartialSpellbladeDescription"
msgid ""
"Spellblades are as skilled with arcane magic as with their weapons. This "
"versatility is a weapon in itself, often surprising enemies who tend to "
"think an armored fighter cannot cast spells."
msgstr ""
"스펠블레이드는 무기만큼이나 비전 마법에 능숙합니다. 이 다재다능함은 큰 장점으로 작용하며, 파이터가 주문을 시전할 수 없다고 생각하는 "
"적들에게 쓴맛을 보여줍니다."

msgctxt "Subclass/&MartialSpellbladeTitle"
msgid "Spellblade"
msgstr "스펠블레이드"

msgctxt "Subclass/&PaladinOathOfDevotionDescription"
msgid ""
"Paladins who swear the Oath of Devotion uphold the loftiest ideals of "
"justice, virtue, and order. They act with honor in pursuit of the greater "
"good, hold themselves to the highest standards of conduct, and some, for "
"better or worse, hold the rest of the world to the same standards."
msgstr ""
"헌신의 맹세를 한 팔라딘은 정의, 미덕, 질서라는 고귀한 가치를 수호합니다. 이들은 더 큰 선을 추구하기 위해 명예롭게 행동하고, 가장 "
"높은 기준을 고수하며, 좋든 나쁘든 이 세상을 지금의 기준으로 유지하려 합니다."

msgctxt "Subclass/&PaladinOathOfDevotionTitle"
msgid "Oath of Devotion"
msgstr "헌신의 맹세"

msgctxt "Subclass/&PaladinOathOfTheMotherlandDescription"
msgid ""
"Paladins who swear the Oath of the Motherland dedicate their lives to "
"restoring the pre-Cataclysm world, undoing the land's decay, and bringing "
"life back, despite its violent and volcanic nature. They reject the term "
"\"Badlands\" in favor of \"Motherland.\""
msgstr ""
"어머니땅의 맹세를 한 팔라딘은 부패한 땅과 생명을 되살리고, 거칠고 난폭한 자연이었던 대격변 이전의 세계를 복원하는 데 일생을 바칩니다. "
"이들은 \"황무지\"라는 단어를 거부하고 \"어머니땅\"이라는 호칭을 씁니다."

msgctxt "Subclass/&PaladinOathOfTheMotherlandTitle"
msgid "Oath of the Motherland"
msgstr "어머니땅의 맹세"

msgctxt "Subclass/&PaladinOathOfTirmarDescription"
msgid ""
"Paladins who swear the Oath of Tirmar belong to an old order descended from "
"the Tirmarian Inquisition. Obsessed with their arch-enemies, the legendary "
"Sorr-Akkath, they conduct their rituals in the old language of Tirmar, and "
"hold grudges from the time of the Cataclysm a thousand years ago."
msgstr ""
"티르마르의 맹세를 한 팔라딘은 티르마르 심문회의 후손인 옛 교단 소속입니다. 이들은 오랜 숙적인 소라카스 전설에 사로잡혀 티르마르의 고대 "
"언어로 의식을 수행하며 대격변의 시대였던 천 년 전부터 이어진 원한을 품고 있습니다."

msgctxt "Subclass/&PaladinOathOfTirmarTitle"
msgid "Oath of Tirmar"
msgstr "티르마르의 맹세"

msgctxt "Subclass/&RangerHunterDescription"
msgid ""
"Emulating the Hunter archetype means accepting your place as a bulwark "
"between civilization and the terrors of the wilderness. As you walk the "
"Hunter's path, you learn specialized techniques for fighting the threats you "
"face."
msgstr ""
"헌터는 문명 사회와 황야의 공포 사이에 자리잡은 든든한 방어선입니다. 사냥꾼의 길을 걸으면서 직면할 위협에 맞서 싸우는 전문 기술을 "
"익힙니다."

msgctxt "Subclass/&RangerHunterTitle"
msgid "Hunter"
msgstr "헌터"

msgctxt "Subclass/&RangerMarksmanDescription"
msgid ""
"Marksmen are experts with a bow, inheriting techniques developed by the "
"elite high elven troops of the Manacalon Empire. They are among the "
"deadliest ranged combatants on Solasta. "
msgstr ""
"마크스맨은 마나칼론 제국의 하이 엘프 정예 부대가 개발한 기술을 전수받은 활 전문가입니다. 이들은 솔라스타에서 가장 강력한 원거리 "
"전투원들 가운데 하나입니다. "

msgctxt "Subclass/&RangerMarksmanTitle"
msgid "Marksman"
msgstr "마크스맨"

msgctxt "Subclass/&RangerShadowTamerDescription"
msgid ""
"Shadow Tamers are used to wandering the desolate lands beyond the Marches. "
"They know the lore and languages of darkness and the hazards and customs of "
"those dreadful caves inhabited by monsters."
msgstr ""
"섀도테이머는 접경지 너머의 황량한 땅을 떠도는 방랑자입니다. 그들은 여러 전승과 어둠의 언어, 무시무시한 동굴과 그곳에 도사린 괴물들의 "
"위험과 습성을 알고 있습니다."

msgctxt "Subclass/&RangerShadowTamerTitle"
msgid "Shadow Tamer"
msgstr "섀도우 테이머"

msgctxt "Subclass/&RoguishDarkweaverDescription"
msgid ""
"Darkweavers are trained by a secret society that extends throughout the "
"kingdoms. They have developed techniques to improve their mobility in all "
"three dimensions, and mastered the art of poison crafting."
msgstr ""
"다크위버는 여러 왕국에 걸쳐 있는 비밀 결사단에서 훈련받은 자들입니다. 이들은 입체적인 기동 능력을 향상시키는 기술을 개발했으며 독극물 "
"제작의 달인입니다."

msgctxt "Subclass/&RoguishDarkweaverTitle"
msgid "Darkweaver"
msgstr "다크위버"

msgctxt "Subclass/&RoguishShadowcasterDescription"
msgid ""
"Shadowcasters are trained in arcane magic as well as in roguish abilities. "
"They are tricksters who use magic to make their moves even more "
"unpredictable and unstoppable. Some believe they don't really exist."
msgstr ""
"섀도우캐스터는 비전 마법과 은밀한 능력에 특화된 훈련을 받았습니다. 이들은 마법을 이용해 자신들의 움직임을 막을 수 없게 만드는 예측 "
"불가의 속임수를 선보입니다. 어떤 사람들은 섀도우캐스터가 허구의 존재라고 생각합니다."

msgctxt "Subclass/&RoguishShadowcasterTitle"
msgid "Shadowcaster"
msgstr "섀도우캐스터"

msgctxt "Subclass/&RoguishThiefDescription"
msgid ""
"Thieves have honed their skills in the larcenous arts. In addition to "
"improving their agility and stealth, they learn skills useful for delving "
"into ancient ruins, reading unfamiliar languages, and using magic items they "
"normally couldn't employ."
msgstr ""
"시프는 도둑질과 강탈 수법을 전문적으로 연마한 자들입니다. 기민함과 은신 능력을 기른 동시에 고대의 유적을 파헤치는 방법과 익숙하지 않은 "
"언어를 읽는 법, 그리고 본래는 다룰 수 없는 마법 아이템을 다루는 기술도 익혔습니다."

msgctxt "Subclass/&RoguishThiefTitle"
msgid "Thief"
msgstr "시프"

msgctxt "Subclass/&TraditionGreenmageDescription"
msgid ""
"Greenmages are the heirs to the ancient traditions of the sylvan elves. They "
"are wardens of the forest, specialized in nature magic and also reliable "
"bowmen, trained to survive without spells if need be - as they had to in the "
"wake of the Cataclysm."
msgstr ""
"그린메이지는 실반 엘프의 고대 전통을 이어받은 계승자입니다. 이들은 숲의 감시자이자 자연 마법의 전문가이며 믿음직한 궁수로써 대격변 이후 "
"주문 없이도 살아남을 수 있도록 훈련받았습니다."

msgctxt "Subclass/&TraditionGreenmageTitle"
msgid "Greenmage"
msgstr "그린메이지"

msgctxt "Subclass/&TraditionLoremasterDescription"
msgid ""
"Loremasters are obsessed with the lost knowledge of pre-Cataclysm times. "
"They know the old Empire had superior magic and they long to learn more "
"about the lost spells and rituals. Their magic is focused on gathering all "
"possible knowledge."
msgstr ""
"로어마스터는 대격변 이전 시대의 잊혀진 지식을 탐닉하는 자들입니다. 이들은 옛 제국이 지금보다 더 뛰어난 마법을 가졌다는 것을 알고 "
"있으며 잊혀진 주문과 의식에 대해 더 많이 알고 싶어합니다. 이들의 마법은 최대한 많은 지식을 수집하는 것에 중점을 둡니다."

msgctxt "Subclass/&TraditionLoremasterTitle"
msgid "Loremaster"
msgstr "로어마스터"

msgctxt "Subclass/&TraditionShockArcanistDescription"
msgid ""
"Shock Arcanists were the battle mages of the Manacalon Empire. Their "
"teachings have survived the Cataclysm to become a renowned and feared "
"magical tradition, taught in every major magic school."
msgstr ""
"쇼크 아르카니스트들은 마나칼론 제국의 전투 마법사들이었습니다. 이들의 가르침은 대격변에서 살아남아 유명 마법 학교라면 꼭 가르치는 "
"유명하고 두려운 전통 마법이 되었습니다."

msgctxt "Subclass/&TraditionShockArcanistTitle"
msgid "Shock Arcanist"
msgstr "쇼크 아르카니스트"

msgctxt "Subclass/&DomainOblivionDescription"
msgid ""
"The Oblivion domain shows the darker aspect of Maraike, that of the goddess "
"of death. Clerics who choose this domain consider life and death as part of "
"the same, greater cycle, and can use necromantic spells as well as any other."
msgstr ""
"망각 권역은 죽음의 여신 마라이케의 어두운 면을 보여줍니다. 이 권역을 택한 클레릭은 삶과 죽음이란 동일하고 더 큰 순환의 일부일 "
"뿐이라고 생각하며 강령술을 시전합니다."

msgctxt "Subclass/&SorcerousDraconicBloodlineDescription"
msgid ""
"Your innate magic comes from draconic magic that was mingled with your blood "
"or that of your ancestors. Most often, sorcerers with this origin trace "
"their descent back to a mighty sorcerer of ancient times who made a bargain "
"with a dragon or who might even have claimed a dragon parent."
msgstr ""
"당신이 선천적으로 타고난 마법은 피에 섞인 드래곤의 마법에서 유래된 것입니다. 이 유형의 소서러는 대부분 드래곤의 마법이 피에 스며들어 "
"마법을 다루는 힘을 얻은 자들입니다. 이 기원을 가진 소서러는 드래곤과 계약한 고대 마법사나 심지어는 드래곤의 후손을 선조로 둔 경우가 "
"많습니다."

msgctxt "Subclass/&SorcerousDraconicBloodlineTitle"
msgid "Draconic Bloodline"
msgstr "용의 혈통"

msgctxt "Subclass/&SorcerousManaPainterTitle"
msgid "Mana Painter"
msgstr "마나 세공사"

msgctxt "Subclass/&SorcerousManaPainterDescription"
msgid ""
"Born out of the mana starvation that followed the cataclysm, certain "
"dwellers of Solasta learned to drain magic from all that surrounded them, "
"locations, objects and even people. They learned to channel scarce mana to "
"cast spells, create potions or scrolls. Whereas their enemies call them mana "
"stealers, they are truly artists of magic."
msgstr ""
"솔라스타의 토착민 일부는 대격변의 영향으로 천성적인 마나 부족에 시달렸고 이를 메꾸기 위해 자신을 둘러싼 장소, 물체, 심지어 사람에게서 "
"마력을 흡수하는 법을 배웠습니다. 이들은 주문을 시전하거나 물약, 두루마리를 만들기 위해 부족한 마나를 집중하는 법을 익혔습니다. 적은 "
"이들을 마나 강탈자라고 부르지만, 자신들은 스스로를 진정한 마나의 예술가라고 자부합니다."

msgctxt "Subclass/&SorcerousChildRiftTitle"
msgid "Child of the Rift"
msgstr "균열의 아이"

msgctxt "Subclass/&SorcerousChildRiftDescription"
msgid ""
"Another effect of the Rift and its cataclysmic closing was that some people "
"around it were affected in their blood, gaining an innate ability to cast "
"spells, but in an instinctive way. The very nature of the Rift also changed "
"them deeply, as they are not only flesh and blood, but also mana, light, and "
"shadow."
msgstr ""
"균열이 닫히면서 생긴 막대한 후폭풍으로, 영향권에 있던 사람들은 본능적으로 주문을 시전할 수 있는 능력을 타고나게 되었습니다. 균열은 "
"이들의 피와 살 뿐만 아니라 마력, 빛과 그림자까지 많은 것을 변화시켰습니다."

msgctxt "Subclass/&PathBerserkerDescription"
msgid ""
"The Path of the Berserker is a path of untrammeled fury, slick with blood. "
"As you  enter the berserker's rage, you thrill in the chaos of battle, "
"heedless of your own   health or well-being."
msgstr "피로 얼룩진 광란의 길입니다. 광전사의 분노에 휩싸이면 자신의 안위 따위는 신경쓰지 않고 전투의 혼돈에 전율하게 됩니다."

msgctxt "Subclass/&PathBerserkerTitle"
msgid "Path of the Berserker"
msgstr "광전사의 길"

msgctxt "Subclass/&PathMagebaneDescription"
msgid ""
"Followers of this path have developed a profound hatred for magic and magic-"
"users. For them, physical prowess is the only decent way. They despise and "
"distrust magic and magic-users."
msgstr ""
"이 길을 좇는 자는 마법과 이를 사용하는 이들에 대한 증오를 쌓아 왔습니다. 이들의 온당한 길이란, 오직 육체적 기량뿐입니다. 이들은 "
"마법과 그 사용자를 경멸하고 불신합니다."

msgctxt "Subclass/&PathMagebaneTitle"
msgid "Path of the Magebane"
msgstr "반마법의 길"

msgctxt "Subclass/&PathStoneDescription"
msgid ""
"Barbarians following this path draw their strength from their connection to "
"stone. They are known for their doggedness. They never give up in the face "
"of adversity and thrive in hostile environments."
msgstr ""
"이 길을 따르는 바바리안은 돌과의 연결을 통해 자신의 힘을 끌어냅니다. 이들은 그 맷집으로 유명합니다. 이들은 역경에도 결코 굴하지 "
"않으며, 아무리 불리한 환경도 헤쳐나갑니다."

msgctxt "Subclass/&PathStoneTitle"
msgid "Path of the Stone"
msgstr "바위의 길"

msgctxt "Subclass/&CircleLandDescription"
msgid ""
"The Circle of the Land is made up of mystics and sages who safeguard the "
"ancient knowledge of the Old Faith. As a member of this circle, your magic "
"is influenced by the land where you were initiated into the circle's "
"mysterious rites."
msgstr ""
"땅의 서클은 고대 신앙과 지식을 수호하는 신비주의자들과 현자들로 구성되어 있습니다. 이 서클의 입문하여 신비한 의식을 치루고 일원으로 "
"인정받으면 마법의 땅의 기운을 받습니다."

msgctxt "Subclass/&CircleLandTitle"
msgid "Circle of the Land"
msgstr "땅의 서클"

msgctxt "Subclass/&CircleKindredDescription"
msgid ""
"At the beginning of time, there was harmony between animals and sentient "
"beings. Some of them even forged an unbreakable bond, melding two minds and "
"souls in two bodies so that the two bodies shared their bond. This ancient "
"bond has been preserved in the Circle of the Kindred Spirits, an order of "
"druids preserving this sacred bond."
msgstr ""
"태초에는 짐승과 지성을 갖춘 존재들 간에 조화가 있었습니다. 그들 중 일부는 깨트릴 수 없는 유대를 맺었으며, 둘 속의 마음과 영혼을 "
"하나로 녹여 두 몸이 그들의 유대를 공유하도록 했습니다. 이러한 태고의 유대는 성스러운 유대를 보존하는 드루이드 집단, 결속령의 서클 "
"안에서 지켜 내려오고 있습니다."

msgctxt "Subclass/&CircleKindredTitle"
msgid "Circle of the Kindred Spirit"
msgstr "결속령의 서클"

msgctxt "Subclass/&CircleWindsDescription"
msgid ""
"Druids from this circle draw their strength from the winds. As the Cataclysm "
"raged, the connection druids felt to nature frayed. But not so for the "
"Circle of the Winds. They felt the mana currents carried by the winds and "
"through them a connection to nature. Through this, they were able to protect "
"nature from the worst of the cataclysm-born depredations."
msgstr ""
"이 서클의 드루이드는 바람을 통해 힘을 이끌어 냅니다. 대격변이 휩쓸 당시, 드루이드들은 자연에 대한 연결이 약해졌지만, 바람의 서클은 "
"그렇지 않았습니다. 그들은 바람을 타고 흐르는 마ㄴ의 흐름을 느끼고 이를 통해 자연과 연결됐습니다. 이를 통해, 그들은 대격변으로 인한 "
"황폐화로부터 자연의 피해를 최소화할 수 있었습니다."

msgctxt "Subclass/&CircleWindsTitle"
msgid "Circle of Winds"
msgstr "바람의 서클"
